聽日做正顎手術

聽朝會做正顎手術，好緊張
準備呢一兩個月冇啖好食

巴打，放多d資料黎 我都就黎想做倒及

唔使驚 連登係大廳

我響出面搵牙醫箍牙，佢轉介我到菲臘到做手術
成個過程用左年幾到

咁大個人第一次要做全身麻醉咁大嘅手術

鞋抽臉？

下巴後縮

做完係咪要戴住個架係頭？
想做 但仲係學生

唔洗
不過有機會要鎖口同腫到豬頭咁

25號做完 做下顎
瑪麗病人

我家姐做完 成個樣唔同哂變咗第個人
不過醜樣咗

宜家咩情況

消左7，8成 第6日已經食軟飯
不過中線仲係差少少
我覺得成個過程都唔算辛苦

個陣箍牙個牙醫都比我揀做正顎定箍到扮冇倒合
我淆底冇揀到做正顎

希望唔辛苦啦
我聽醫生講要做八個鐘
做哂上下顎

最辛苦係第一晚訓唔到 傷口不停滲血
加油 好快過

真心問
咁算牙科定整形外科手術？

祝樓主手術順利，快快復元！

巴打係因為想面形好睇先做定其他？我都有倒及，睇過醫生話唔做手術去到5-60歲下巴無哂力咬合唔到

open bite 揀唔做
廢事

多謝
做完訓左一晚
個臉好痺 下唇仲未有感覺

多謝
叫口腔面頜外科 應該算牙科掛

我係想面型好睇d ，所以我個case唔算一定要做
但聽巴打個case好似真係有必要
做就真係要襯後生做，康復得快d

巴打岩岩照完X-ray?

巴打加油 我已經做完半年有多
之前都開咗個post講正顎

係呀
點解你會知

巴打做左幾多錢
同埋有冇牙醫介紹？

你排咁快？
我都搵左牙醫睇，佢轉介左
但應該有排先做到我個case
有諗過去私家
加油呀 做完就變靚

箍牙用左4萬蚊到，手術俾左萬2蚊

我都覺幾快，其實原本9月做，但我推左一次期到宜家先做

做過2次

2次
點解要做多次？

過來人 一年前做 加油

第一次下顎

第二次上下顎

好勇敢
我仲15 16緊 屋企人話如果我想做就比錢我去私家 但上網睇話台灣做係咪好似仲好啲？
唉 但我都係好驚 諗做唔做依個手術成一年有多

想問下樓主係咩原因去做?

手術咁平？我上網睇過話要十幾萬

more details please

係箍完之後搵口腔外科醫生做完再箍

先箍1-2年做完手術再箍6個月（人人唔同）
利申；諗緊做唔做

留明 私家好似成20萬

做完一年 一個星期已經偷食薯片大閘蟹

我一直都係響菲臘到搞，所以唔清楚私家同台灣
唔好意思
我都係臨做手術前果幾日先開始識驚

做完是咪會有純天然獨立生長靚靚下巴仔
祝手術成功

想面型好d
我本身下巴後縮 open bite

3月瑪麗病人，上下顎都要做
醫生話最小要做5-6個鐘，都咪話唔驚

我做左個鐘 跟手發燒差唔多十個鐘先出返黎嚇死屋企人

做緊發燒咁大鑊

睇錯sorry,自

可能係麻醉反應，又發燒又嘔

做完係屋企休息左幾耐？

因為手術應該淨係要俾材料費，所以先咁平
其實過程冇咩特別
就係一開始搞私家診所箍牙，佢地轉介我去菲臘
然後就係不停咁覆診覆診直到宜家做手術

一個月就返工

有無邊間牙醫做倒及好?黎緊都想做

唉，好撚驚

好似好得人驚
遲一兩年都會做個手術
好驚做完好痛 冇得食野

我應該做左8個鐘
9點半入手術室，8點幾知道自己響病房

我touchwood暫時唔覺痛 係上下唇好痹

唔洗驚，好快過
最慘係係醫院個幾日，唔想食野但係又俾醫生威脅唔食夠一定份量唔俾出院

我有倒及牙所以都諗住去菲臘排期
由細到大都因為倒及牙所以好無自信
本來諗住冇乜嘢就唔做手術
但係依家發音越嚟越唔正 側面睇越嚟越樣衰
頂唔順諗住遲啲考埋Dse就去睇

不過我最驚都係痛
咁大個女都未試過入醫院 打針都已經係小學嘅事

我都係倒及，細個唔識控制所以成日比同學笑講野噴口水，宜家直頭食野都有問題

Btw絲打加油

醫院d粥水真係幾難頂

我都想做
黎緊應該會去cool牙先
係咪有需要醫生就會轉介你去🤔

可以主動問下醫生可唔可以轉介過去

我成日俾人笑我塊面長
同埋有時食嘢會俾人話我食野個樣好好笑
佢哋唔知我係因為倒及牙所以先咁
不過驚遲啲cool牙要cool好耐
想那那林做完佢 改變人生

個碗野真心臭
好彩前一晚食左餐勁，出院後又勁食
所以人地瘦十幾磅，我就一模一樣

做完真係會好好多，我箍加手術三年幾
不過我俾人話過好似一個氣球俾人上下㩒扁左

點解要諗咁耐
利申做完都有差唔多4年

想問絲打你係喺邊度做正顎手術

有咩分別？我都想做第二次 一樣先做左下顎 覺得分別唔大

岩岩返去覆診 估係你
我係帶頸巾個位

我都做完4，5年左右
有冇傾好個手術喺點做，因為有幾種做法

箍牙同手術都係菲臘

巴打係邊到搵牙醫 同埋轉介係唔係會平啲

菲臘你係直接去排定係搵牙醫轉介？
因為我諗住直接去 費事搞咁多野
但又唔知係咪要人轉介先可以去睇

如果天生有倒及牙嗰啲好難就咁cool去解決
好似仲話有機會越cool越衰

做完2年

我本身都係倒及 睇過好多牙醫都話箍唔到
但之後揾到間專門箍牙既診所 而家箍左就快兩年 就快可以拆
間野係屯門栢麗 唔知有無巴絲都係個到箍

淆底無做揮手區

聽日做
食埋今晚就冇啖好食

不停流口水 控制唔到
好柒

聽講要插尿喉

響邊到做？

聯合

係 我今朝先拔番出黎

又諗起上年四月, 勁辛苦

我棚牙合唔埋..醫生叫我一定要做 但我好淆底
未箍牙 仲猶豫緊

我以前係菲臘讀書個陣排所以唔洗睇
但係箍牙你睇都無用已經唔收症
至於手術你可以睇左箍牙醫生攞左referral letter先去睇

樓主係咪好嚴重？
聽聞輕微嘅倒及牙無得去菲臘做

仲要插鼻喉

我醒番果陣就已經冇鼻喉

一定要?

但你應該感覺到喉嚨腫哂

yes

腫就唔覺
係之後嘔左幾次血痰

d碎肉粥好難食

巴打加油
祝你手術成功，做完靚仔溝死女

排左屯門醫院
箍左兩三個月 要箍多年幾先有得做手術

用針筒食粥好似食極都唔完咁

係咪勁臭
個陣我呀媽煲粥黎，啲姑娘話要食醫院個啲先有營養

加油，要食多啲先有得出院

幾錢

個護士叫我搵屋企人拎果汁果d黎食

5年前係瑪麗做過
做完之後要鎖口1個月（有啲人可能唔洗）
成個月都無食過野 淨係飲湯/奶
頭幾日會好辛苦 因為塊面腫到成個波咁 又會好肚餓
之後解鎖就開始消腫
而家已回復V面

加油呀 做完會靚好多架

心大心細留名
BTW 之前refer 左我去聯合睇過一次頜面外科之後話叫我等電話就無哂聲氣
有無人知要等幾耐？

我近呢一年發"s音"開頭既中文字都越黎越難，成日好似漏風咁。明明n年前已經箍完牙

請問點先知自己有冇需要做呢種手術架？

佢仲會迫你飲水飲奶 但係我唔飲奶既
有無鎖口？

新症等6年

我冇鎖口 塊面仲係好腫
宜家食緊d好難食既粥

食野痛唔痛

無鎖口已經好好
我果陣做完手術唔知要鎖口 一起身就講唔到野 要用字筆溝通 好陰公

好多年前做，做完日日食鮑魚雞粥，食到想嘔

我都要遲下 箍緊牙而家
岩岩做完其他手術

無鎖口正好多 過幾日返屋企盡情食野
所以切得細既野就偷雞食
不過最重要清潔得乾淨啲

冇鎖口呀
姑娘過黎叫我食埋d粥佢
仲有成半碗

唔痛 不過成日唔覺唔覺咁流出黎

我都食得好慢，見人地一早食完啲清潔姐姐幫人地執哂野我都仲食緊，不過習慣左就好好多

做完會好靚仔

唔係掛
巴打你點知？

本身都諗過下做 但見要鋸開舊骨 成口血 好恐怖 唔敢做

係咪咀突？箍牙唔得？

因為我係聯合排左三年幾
聽日做
平時覆診睇到新症要幾耐

巴打加油
上年做完 瘦左7-8kg:

你幾耐之前睇

做過既巴絲幾歲做？ 小弟今年25
讀書時無錢做 依家出黎做野有個錢又驚太遲

22歲做

22歲

咁多22

個個都22

其實係唔係即係整容？

結果黎睇 可以咁講

18

之前有問過醫生算唔算整容
但佢話本身有缺陷做手術改善番 唔算喎

有無巴絲做完某啲位仲係痺，過左一段時間神經線自己修復返既例子？

岩岩做完一個月多啲 康復進度良好 巴打唔洗驚

利申：倒及 做左下顎

箍牙前醫生都叫我做正顎
但淆底冇做到
宜家箍左牙年幾啲牙齊左
但始終倒及牙

今年4月左右都去菲獵度做顎骨手術 個醫生叫我預手術前半年唔好食煙 我無理到

好想做
但想問下你地唔駛返工返學？腫到咁要休養幾耐

我做完7日就帶口罩返工
我做裝修唔多洗講野

我前年12月做完下顎
2個禮拜消左7成
但都係帶口罩番學
個人覺得個頭兩個禮拜係幾難頂
刷牙又要就住，要勤啲用鹽水浪口
食野只可以食流質
個陣我仲箍緊牙，食完粥會痴哂係牙箍到
食左個禮拜就頂唔住轉食麵

巴打下唇有返知覺未
做完2個星期觸碰知覺仲係好低

2星期
我做完半年下爬摸落去先有勁小小好似痕痕地有電流個種感覺
而家一年多啲感覺愈黎愈大，但唔係平時其他皮膚個種感覺
下唇都開始有多番知覺
用手指甲搣落去feel到微痛

醫生應該會keep住比vitamin b雜你食
會幫助神經修復

巴打加油

唔駛
但我做完醒返之後個幾個鐘好想屙尿但屙唔出

仲係未有知覺

兩星期好短咋 你有少少知覺已經好好

神經呢啲冇可能咁快修覆到
仲要下顎呢啲咁多神經既位置
你預起馬幾個月至半年先會慢慢多番好似電流經過痕痕地既感覺

想問下有冇做完下顎既巴絲塊面會肥左咁

你講消曬腫之後?

醫生冇開比我
其他做完既巴絲有冇？

無

你地邊間做？
我瑪嘉烈

威記

瑪麗

係丫
我做完成年應該都消哂啦

細過倒及，小六帶左舊野三個月就搞掂，係咪細過就唔駛做手術？

上下牙對唔到中線 合埋移左一隻半牙位 睇過顎骨科話一邊牙較骨過長 唔知cool牙有無用

岩岩瑪麗做完一個月
手術後無痛 無吐血 只係好腫 流鼻血
做之前二日驚到無訓覺
準備入手術室個下 都係驚
不過完全唔痛 可以放心
一個月可以消腫8成

痛就好彩唔痛
但響醫院冇野做
一日都好長

巴打你洗唔洗開多次刀

洗唔洗插尿喉

巴打你要開多次刀？

基本上頭幾晚好難訓著 會鼻塞同勤d換冰袋 每隔幾個鐘就要量血壓
7點就叫醒你起身食藥

要 插左一晚 唔痛
蚊出黎個下小小吉吉地既感覺 幾分鐘就無事

多d洗傷口 飲水 飲奶 沖下涼就過

點解你咁快就做到既但係
我Cool牙個醫生佢轉介我去菲睇 佢話可能我大學都讀完都未做得(我今年dse)
上兩個月去菲到睇 佢又話有排 但幫我排住先 預要等好耐因爲條龍好長 你幾時去睇架？

個陣成日都係玩電話上高登
陌生環境訓又訓唔到

我個陣搵完箍牙醫生consult完決定做之後佢幫我寫信排瑪嘉烈
排左一年半

點解佢同我講要4年既 點解要咁耐
但應該公立醫院做手術既人唔會比菲臘少好多丫

有！！雙下巴勁大 本來無雙下巴

一年前
想問下睇完一次無Next appointment 淨係話等電話係咪正常？

有無幫你下巴開刀？

留名等睇angelababy

菲臘係煩好多
個陣我都去過check
佢地個陣收人係揀case收，你個case岩佢地個陣要教既先會收
我個陣唔符合佢地要求所以冇收到
同埋菲臘個醫生個陣話做手術係個學生做，老師只會係旁邊睇住，有特別事先會出手幫，咁呢個係真定假就唔肯定啦

我冇雙下爬
但面頰比之前闊左

正顎緊係開刀
我下爬兩隻犬齒位開

我係智慧齒個位同下巴仔個位開

巴打同我一樣？ 下顎4個切口位
牙分開4 6 4

真， 識得牙醫。
佢話平係有risk, 學生始終唔熟練，有d野要professor汁手尾。

好處係 平，學生會好細心做，有時老醫生似老賣老手快快ko. 風險自己揹

我Qe
做完大半年下唇知覺都叫有翻5～6成
果時訓咗4日醫院

佢係收左我個case，但要排勁耐
菲臘比公立排多3-4年？

都唔平啦
兩三年前consult佢好似叫8000幾
我個fd而家排左佢地，應該年幾後做
好似收佢皮幾兩皮

我箍牙個個醫生好好人
佢個陣幫我寫信話會保證我最多排一年左右

點解既..你幾時排架？

我黎緊6月醫院做，到6月大概排左2年
做下顎
想問下你地做既傷口大唔大？
臨做之前上下差距幾多？

我都係一年多啲就做

個傷口響口入面，所以我都唔知幾大

好似14年頭排，15年中就confirm做既時間

淨手術兩皮？

係 我三年幾前等

做左3年

聯合每年做26個左右 所以係多人等

可以減肥(做果陣大量出血入左icu昏迷左3日

有得食好過冇,鎖口連粥都冇得食,飲湯等於冇野落肚一樣

神經康復成點?

係,箍牙個筆另外計

唔係,只係你好彩
我有幾年既暑假都係醫院過

我4年,有d位感覺好唔番,但係有番8成感覺算係咁

好過一開始做果陣好多
但無對比之下 我唔知點先叫100%康復
所以都無主動去感受康復左未

唔駛驚
我都有朋友做完 真係一勞就永逸 加油

上面有巴打話訓左3日icu
做晒上下顎？
我驚令到屋企人擔心

發音開始有d s開頭既音唔準，係咪可能有關...?

加油巴打

好記得做個日好撚興奮
好開心咁跳上張床,笑住咁比人推入手術室同埋同D姑娘講笑

種感覺係咪都係摸個陣痕痕地好似D電流經過咁?

同你一樣

我個陣好驚，一路推我一路密密流淚
個男護士係咁安慰我

我個陣割包皮都係全身麻醉

果陣箍牙醫生叫我去聯合，其實會唔會瑪麗/qe會快啲

唔清楚 我排個時 佢剩係話得聯合做

好好奇開刀點開
傷口係口入面？
要鋸開下巴個骨？

youtube有相關video睇

之前係 依家係摸落去好似隔左層無感覺既皮咁

好葡萄你地咁快可以做 我都想快啲做
個人係0自信

真係要有心理準備先好睇

轉介菲菲前最好問下醫生公立收機率大唔大
菲做野真係好撚拖 隨時長過你轉介公立
利申 排菲臘排到唔對路轉左排公立
由見轉介去到做手術搞左4年半

有公立揀真係唔駛諗
一黎主診醫生唔係學生
二黎收費相差一大截
菲臘做完手術後既覆診係點就唔知
公立就會keep住叫你番去跟進你個情況,我而家做完年幾都仲有番去覆診

巴打你唔驚咩
我份人都因為咁而冇咩自信 唔敢望住人講野 影相又好樣衰 但都仲諗緊做唔做好

12年做左，而家好返好耐，啱啱做完個兩個月真係好抑鬱...
樓主加油，幫你集氣

請問做咗依個手術後仲可以箍牙？
定係一定要箍咗牙先可以做依個手術？

要睇你情況係點
我自己就係先箍年半>做手術>繼續箍
中途冇除過牙箍

絲 我唔驚 為左靚 我好care自己外表

菲菲呢排好似話唔收研究生
所以收少左好多case

有無人分享下倒及牙cool牙個過程係點
係咪會愈cool愈出
就黎cool好驚好7無咩信心出街見人

我又係有啲倒及,不過唔算太明顯,希望唔洗開刀

唔會 箍到咁上下 就會見到上下顎個差距
定期返醫院同箍牙醫生到覆診
見情況差唔多做得就排期做手術

想做
但好驚會有後遺症

但聽聞箍咗牙倒及會仲嚴重？

唔做正顎 就咁箍一定仲嚴重

留名

唔敢做手術

我做正顎係箍>做>箍
做之前箍左年半
呢年半會愈箍愈倒及,因為係手術醫生要求

唔洗驚 都係全身麻醉開口做

最慘都係腫到成個西瓜咁+住幾日院幾粒鐘就要醒一次量血壓+2個月食粥

我個醫生都咁講
原本話做手術先
俾教授ban左

你咁講係咪姐係有幾出就cool到幾出
然後做手術

唔洗鎖口？

咩叫鎖口
唔洗鎖都郁唔到
一黎痛 二黎腫 三黎唔會敢張開口

鎖口好似係聯埋你上下顎之類
咁既話只可以食流質野

咁無鎖口

箍幾出睇你手術醫生同箍牙醫生傾成點
佢地應該會約個時間一齊見你

箍到幾出係你自己上下顎本身差幾多就咁多
一般都要箍左一段時間再做手術
做左手術先再箍 啲牙會比較難就
所以啲醫生唔會建議咁做

上年做完，各位可以唔好諗住做完可以變靚好多，我做完正面係無咩點變 不過個側面係靚左好多，又可以放心大笑

係有少少唔滿意個樣睇落好似腫腫地同個鼻大左

其實cool黎做咩
因為我d牙好齊醫生先咁建議做左手術先

見左啦我都唔知佢地想點
下個月牙醫叫我上cool 啦

因為你做手術前要confrim 左做完會對齊啲牙
咁大工程 準備功夫做足啲好啲

我都係想改側面咋
好無自信
點解會大左個鼻

好心痛 明明d牙好齊
就咁就要6萬cool牙錢

同是倒及
想問下係咪去普通牙醫度睇叫佢轉介就可以去菲臘度排

專科呀要

即係點?
直接去菲臘預約排?

鼻翼旁邊舊骨會整左出黎 令上顎凸少少
副作用係會拉闊個鼻

有冇巴打試過打波俾人撞到個顎歪歪地 我起初都冇乜為意 但依家張開口都有啲卡下卡下嘅感覺 個口唔可以開到以前咁大 好驚睇完要做手術 應該點做好？

借post一問

直接去菲臘睇得唔得
廢時晒錢去私家

嚟緊2個月後都會做正顎手術，但咩準備都無做，但假都未請同埋要鎖口好肴底，又唔知可以食咩野，有無巴絲打都係呢個時候做手術？

哨牙定倒及？

原本都豬仲要再闊

我係上年好早5點30去到菲臘拎籌
之後就收左我

講起個鼻會大左
去見手術醫生 佢地有講過呢個問題
之後就話我個鼻本身都闊 唔怕再闊啦

我手術前啲箍牙有做多一個動作，上口顎2邊左右各留左約1cm左右啲空隙，留位做手術用

毒舌醫生
我個醫生無同我講

我都用 蚊左4隻

我淨手術連材料5000

倒及愈cool愈明顯 決定要做手術先好cool 唔做唔好cool

鎖口係用鐵線札住d牙釘 自己都可以拆走

有無人既手術係菲臘既梁耀殷醫生負責? 細個打拳整到下巴 下巴中線有少少向右

岩岩好術後一年
到依家下唇都未有知覺

好狗

我正面都好大分別，舊同學撞到都唔認得

好靚仔

輕輕一推，嚟緊都會係佢幫我做手術，想問有無人之前都係佢做手術？

好靚仔呀好怕醜上次面對面唔知望邊好

我都係佢負責

箍牙但未做手術果段時間真係好柒

佢真心做得好又靚仔，佢有時幫我度位勁近紅都面哂

你咁講我實係唔敢返工出街

你做左啦
個鼻好高真心好型

gay

我係女都會心心眼

可惜已經結左婚生左對仔女

果時倒及勁到"e"開排牙放到粟米落去

wtf 要cool幾耐

一定好靚仔好靚女

都係老豆贏

好想俾佢搞我個下巴

你係巴定絲

琴日做完 塊面依家腫到仆街

巴打加油！

你出左院未？

醫生話聽日睇下可唔可以出

我都係聽日晏晝出院 吞粥水都少少痛

我都係倒及
之前去洗牙問過醫生
佢話一定要做手術
想問下巴絲打
係咪搵普通牙科醫生傾架？
價錢方面大約幾多？
唔該哂

你咁快可以出既
我星期三做完今日醫生先提出院

果陣係醫生訓唔到教
頭暈到好似死左咁

唔知呀 聽朝醫生睇完再決定

巴打做晒上下？

點解你地可以教授做
我係學生做

我睇咗醫生話一定要開刀，細個成日用口透氣搞到倒及

痛唔痛？佢有無話做完d神經得返78成？

醫生話我上下顎都要做
但好驚做完之後個鼻會闊左
本身個鼻已經唔高 再大啲真係會好柒

我到今日都用緊口呼吸
好驚鎖口會呼吸唔到

好唔慣

same
轉介我去屯門醫院 而家要等觀察 同之後剝智慧齒先開始落箍

其實佢好閪
我個下排箍兩個月都未上到

其實可唔可以做完手術先再cool

倒及
但只係箍牙冇做手術 箍透明
由倒及變返正常
啲牙都唔係好拍得齊其實上下有少少頂住 自己習慣平時會合嘴 但唔會合入面啲牙
但面形側面外觀睇落一樣

風險幾大？

全身麻醉，風險一定有
幾大你就要問番你個醫生
我記得個陣個醫生同我講話仲未有一個病人做呢個手術後死左

你係咪倒及唔嚴重個d？請問係邊到箍？

我都有倒及 但cool完牙已經冇咩問題 你地係咪有嚴重倒及先做手術

切骨係唔係多多少少都會正斷神經

晏晝出院 腫到冇哂心情

想問下 大家倒及嘅話淨係下巴突出嚟 但上下門牙係掂到？我琴日先知原來我係前牙開咬加有小小倒及同中位線對唔齊 都算係幾複雜嘅問題

我係下巴突 上下門牙差1cm

上下門牙前後距離差1cm？咁其實同開咬係有咩分別？

都唔係多多少少
係一定會傷到神經
至於回復程度就個個人唔同

岩岩出院
幾撚驚今日冇得出
訓左4日醫院個人悶到頂唔順

比左幾多藥你 醫生比左幾隻消炎比我

巴打介啱介意整幅前後相睇吓效果

3大支消炎，1支抗生素，仲有d鼻水藥

影相就免啦
不過我係做下巴後縮嘅
宜家明顯見到個下巴前番
不過要等多排消多d腫先知最後效果

唔好意思阿想問下巴打係係邊間cool牙架🙏🏼🙏🏼

你個鼻有冇keep住流血 唔知係咪因為手術插鼻喉
依家時不時流少少血

點解既 佢啲booking 太full ?
淨係箍下排？

巴打你係學生開刀 ？

之前都係菲臘睇過，話要去瑪麗整形外科度做，同埋唔夠位，要加金屬支架擴闊，由於可能觸及神經線，有一成人會下爬會短暫或永久無知覺，聽完我嚇到唔做

我唔知算鼻水定鼻血
我不時會流d橙色液體出黎

學生+教授一齊做

一人一邊？

梗係啦

巴打咁好彩唔洗鎖口

點樣可以叫牙醫轉介去政府醫院
排緊菲臘 應該排唔到
想試下排政府？有邊個牙醫會轉介去政府醫院？

開名好似打手feel
間野之前係荃灣
岩岩呢半年左右搬左去佐敦

下顎手術主要有2種 bsso唔洗鎖 手術要做耐d 短下巴同倒cup都得

ivro要鎖6星期 倒cup先用得

十幾年前做完，下唇以下從此無o左感覺，吹 saxophone 下唇會唔阿夠力

可唔可以比醫生名一個字？

間野好似有兩個醫生
我個個姓岑

呢個醫生我本身我都諗住睇
好多人話幾好

頂會唔會唔對稱

巴打你幫我打咗支強心針 唔該晒

唔係話幫佢肯咩
但真心佢真係好同埋好nice

巴絲們 有冇牙醫介紹
想踏出第一步

試過啦

全身麻醉點解會知佢係唔係一人做一邊

睇過人做

唔撚係掛…咪變左歪面

進度如何

我琴日去睇牙醫問倒及牙點搞
佢話而家政府醫院唔再收呢啲case
其實堅定流
因為我覺得我係下顎突咗出黎
淨係箍牙會整到好怪
醫生話會箍返我上面排牙出黎先
之後再箍下排

咁佢話cool牙解唔解決到問題先

都得嘅
但係箍牙可以令我下顎入返啲架咩 ？
應該淨係可以令我排牙有變化

手術既話就流既
仲收緊症 係睇排幾耐姐
箍牙既話就要搵私家牙醫

點呀樓主你 咩環境

sorry 呀 好耐冇上水
消左7,8成腫 上星期開始食到麵同軟既飯
你又點呀？

有無唔同好多？
我都係咁啦，有排先cool等牙同做得

想問大家做完手術要住幾耐醫院？同埋喺要住院會做咩野去打發時間？（利申：嚟緊4月會做手術）

我住左4日左右
日日都無所事事，最多都係㩒電話

啱啱上左下排箍
仲等緊醫院contact我follow up翻個手術期

政府醫院無wifi?
唉下星期做了
係咪個個都要住4日

我住左5日，真心無野做，不過我成日都好攰，所以訓到屋企人黎陪我就起身

近排好多醫療事故, 樓主小心

樓主 可唔可以介紹個牙醫比我 我都係倒及

唉咁我帶埋laptop去
入定d片

姑娘 醫生個個都話第1晚好辛苦
好驚

先預祝你手術順利
做完手術後個樣會靚左好多
我過多三個星期都做la
由本身唔知驚到依家開始淆淆地
手術前一星期醫生先會同我講返個手術會點做
醫生之前仲要同我講，我個手術係難做

同埋你係只做上/下顎定會做晒2個？使唔使鎖口？

上下
其實我自己覺得上面唔洗 好似郁1mm only
不過教學case個教授都無反對 應該有需要掛

我做完好番d就打個心得上黎

你係點做
我係開上顎再一開2
跟住下顎放後
佢又講到其實唔難咁

做完半年
完全冇問題

我要過多2星期見醫生啲時候先會知個手術點做
但醫生好似有提過上面要一開四（希望係我聽錯）
佢話我個手術10分滿分有8分難

會唔會係係因為郁左下顎，個上顎都要郁去配合牙齒咬合？

呢到有無人係玩球類運動又有做/諗住做？

屌好辛苦

做完第幾日？

我係pp病人呀，你係咪呀？我都係上面1開四

𣎴過我都做完成個月lu

第2日
做完之後個晚狂嘔黑血
又臭又腥 d姑娘叫我吞 點吞 吐完又有
成晚都訓唔到 個口勁多血又鎖左口唔識吐
第2晚先有醫生同我抽晒胃d血 跟住先好好多

加油呀 情況會愈番愈好架 我都係鎖口，記得叫家人買定大容量針洞同食瓶呀！之後出院後用呢d工具食野會快好多架

岩岩飲左包朱奶 1。5小時

食瓶係

我記得我住醫院時 食一餐要3粒鐘Tim 呀
一個軟身膠瓶 上面有支軟管 用力按個瓶，野食就會流出番，唔知你睇唔睇得明 快過下下10ML 好多架
Btw 你個手術做左幾耐呀

你是咪都係pp學生加教授？

我之前牙肉都係露得好勁架

我都係pp病人
你使唔使做埋下面？
同埋你用左幾耐時間消腫？

6小時咋
有咩飲食推薦 日日都肚餓

倒及都靚仔

個醫生話我下顎突咗10mm
要印模睇下cool唔cool到牙
(唔識寫個cool字)

我做上顎，下顎，下巴，做左成8個鐘，我依加一個月左右，消左7，8成，面既感覺有番，但下巴感覺重係得少少

我依加日日飲湯，之後再加一杯用3.6日本牛奶沖既朱古力味加營素奶粉，超好味
之前試過用炸汁機打蘋果汁，但因為有渣，所以唔太飲到
你出得院未呀？我記得出院後個一星期日日要飲270ml藥水 飲到我想嘔

利申：做每個手術都有風險，但當時我係覺得驚又要做，唔驚又要做，記然我決定左做，就要對自己個醫生多d信心 雖然佢都係學生，但經過咁多年覆診見佢，我相信佢都會好比心機幫我做架 所以我做之前唔係驚而係好興奮 等左咁多年，終於到我做

你等左幾耐 我應該仲有排等
好無自信 唔想影相唔想照鏡

咁驚

岩岩出
姑娘話唔痛唔洗飲支燈味止痛
諗住飲收鼻水同抗生素算
牛奶沖既朱古力味加營素奶粉＜-用牛奶沖奶粉

我都係學生哥做 佢以前幫我拔智慧齒果陣唔記得拆線 所以一直驚驚地 但今年好似成熟左 進步左 都好感謝佢手術順利

成六七年

係呀 係咪好重口味 但堅好飲 日日都係食d咁上下既野，緊係要係局限下揾d高質野
其實我好想飲奶昔架，但係我到依加重有d咳 唔夠飲凍野

恭喜你手術順利先 你中間有冇轉學生呀？我好好彩六七年都係跟佢，我諗佢應該都已經儲左好多手術case，就快畢業，所以我手術前都好放心亦好感因唔世中圖轉醫生

無 我好似等cool牙cool左3年半
原來要讀咁多年

想問大家係點搵私家醫生做

聽完上面講做完手術又嘔血又辛苦
我都好驚雖然有排先做
ps本身都好瘦有少少貧血

反而我做完完全冇嘔血喎 但係就非常非常咳
我做既前一日姑娘話我唔夠鉀要飲鉀水
認真係頂級難飲

我做完都冇嘔過血 係有時鼻水有血
鉀水我出院前飲過一杯
咸咸地 d味好怪

我嘔左成晚wo
姑娘幫我拎飲管吸口d血
又拎針筒抽鼻胃管d血 都係嘔
係咪比漏左鉀水我

我果陣係缺鉀佢先俾我姐
應該唔係一定要

最近呢幾日下巴d骨開始有少少痛

我飲左好幾杯呀

我依加下巴骨成日好似痕痕地咁
下巴感覺開始有番小小

正常，好似有啲電流通過咁既感覺

有冇人係前牙開咬加有小小倒及
啲人話依類做手術嘅難度好高 搞到我唔敢做
上網又見到台灣有人淨係箍牙打骨釘就矯正到 唔知香港有冇依個技術？
佢話矯正完下巴唔會短返啲 但我唔介意 淨係想上下排牙可以掂到

過多1個多星期做
對醫生有信心，不過前2日覆診時聽到佢講手術風險啲時又有d淆底
我個case同你差唔多，都係上顎一開4，向後同向上移，下顎向下移 ，會整埋下巴，仲有剝埋2隻智慧齒
佢話預4個半鐘，我諗住起碼預多1，2個鐘
希望呢個星期唔好病，聽醫生講之前有人病左，無得做手術，個期要再delay

大家都等左好耐
我年紀比較大，一開始決定比錢買時間
（即係做pp私家病人，但每次覆診貴到每次都無左好多錢）
但都要箍左2年牙先可以做手術

通常上網揾專科箍牙醫生啲list，睇下邊間近，去睇牙醫啲時叫佢寫正顎手術啲轉介信，如果佢有做開啲話，佢會幫你檢查有無咁啲需要，同埋會寫信比佢相熟啲手術醫生（未必係私家，有可能係菲臘啲醫生），如果無做開啲話，咁佢會就咁比封轉介信你就算

如果箍唔到牙，會唔會有可能係直接做左手術先？

你係私家病人姐係d教授醫生做啦，咁更加少樣擔心啦
Btw pp私家做手術要洗幾錢架？
呢期天氣凍左，小心保重身體呀，真係小小病都可能唔做得架，因為麻醉風險會增加，麻醉師可能會唔肯麻醉架，出街著多兩件衫啦

難關轉眼就過，兩年半前做，而家d牙好完美

4隻牙倒及 算係小倒及 想問下做手術既巴絲係箍邊個牙醫再轉介去做手術 公立手術又幾錢左右
好想做返正常人

而家話我可以箍牙
早兩日落咗橡筋
下個月就上箍
因為我嗰舊野要去美國整 再寄返香港

15萬要問屋企人借

ching你都有鎖口？
呢張相係唔係鎖口啲時候影？
ching你做完手術啲咬合

箍完牙就可以做手術la

我果陣唔洗鎖
上年拆埋牙箍 更加覺得係值得既

明天早上就做手術

加油

Philips唔收我
之後睇個私家refer我去聯合
聯合好快就比左一個複診期同會診期我 6/7月
不過我有睡眠窒息

4年前做過
鎖口飲流質兩個月，瘦左12磅左右
支橙色野panadol 黎，我覺得對痛症作用唔大
而且最痛時期係做完手術嗰下
之後都小兒科

解鎖個口啲啡色野呢
棚牙都張唔開一吋
不過咁辛苦都係值得

冇爬文 其實一般倒及唔太嚴重都唔洗手術
手術後頭幾個月辛苦就真

唔使驚 明天當你麻醉左，瞓醒覺已經做完
你諗定出院之後食咩好過啦😂

起左身仲有鼻喉
加埋個面腫晒
吞唔到口水好辛苦
鎖左口又抽唔到口水
好想明天叫醫生抽走鼻喉

訓醒第二日一見醫生就會抽走架𠶜
第三日先係最腫 夫多d冰袋啦 之後夫就冇用架啦
我嗰時腫到個口都合唔埋 一瞓覺啲血水就係咁流

抽左鼻喉成件事唔同晒
個人精神返好多
尋日厭冰袋麻煩所以無咩咁夫到
今日會夫返多d

醫生話今日飲夠1000ml，明天就可以唔使鹽水

加油呀
我兩個月前做完宜家已經番左外國

thanks
如無意外，明天就出得院
最辛苦都係頭個一日，之後會成件好返好多

thanks
如無意外，明天就出得院
最辛苦都係頭個一日，之後會成件好返好多[/quote
]

話你咁快出得院嘅 恭喜你呀 終於完成左咁多年嘅心軟

做完第一晚
我有插鼻胃喉
但我無咩點嘔血，係有一次想嘔血
不過都可能係護士幫我抽左2次胃啲血水關係
反而好討厭插鼻胃喉啲感覺
加上我有鼻敏感，成晚好似呼吸

做完第一晚
我有插鼻胃喉
但我無咩點嘔血，係有一次想嘔血
不過都可能係護士幫我抽左2次胃啲血水關係
反而好討厭插鼻胃喉啲感覺
加上我有鼻敏感，喉嚨腫腫地，成晚好似呼吸唔到
吞口水又吞唔到
每次呼吸都要好用力
但部機又顯示我個呼吸正常
成晚都覺得嘈到隔離床位病人
個人係5min醒一次
有得簡啲話寧願嘔血都唔插鼻喉
不過第二日唔要鼻喉好返好多

thanks
醫生話正常住4日出院
3日出院（連入院檢查stay啲一晚）已經係好快
但我插完鼻喉，成個人精神返好多，同埋早一日出院可以省返$3700

再講多少少推post
醫生話做左差唔多4個鐘
計埋準備時間同麻醉藥醒啲時間
差唔多6小時左右
比我想預計中快
梁醫生果然係快手

我連埋麻醉藥醒差唔多9粒鍾

想問大家當初做完手術後，大約幾時開始消腫？我做完手術第五日，都好似未消過腫咁

我自己就係第二個星期開始先至有小小嘅消腫,第三個星期效果會比較明顯啲,由第四個星期開始又係變返慢慢消，但係嗰陣時我已經可以冇戴口罩出街，之後到咗第六個星期其實已經消左八成左右，係仲有覺得個面珠瞪同埋下巴有啲唔自然囉 ，同埋你而家返到屋企可以墊高個枕頭訓對消腫有效嘅

黎緊七月做
好驚

多謝絲打咁有心答我
每個瞓醒見到自己腫到豬頭咁就灰左
常日都諗係唔係自己刷牙刷得唔乾淨
所以令到佢發炎
同埋食藥食到想嘔
我會耐心等埋呢2星期，等佢消腫

發炎你唔會咁舒服架😂發炎既話你會發燒同埋塊面忽然間好腫，你要番去PP度放嚨，我有朋友試過真係超級超級超級痛，系痛到放嚨時會大叫個隻，好彩我冇發生呢件事🙈所以你刷牙真係要擦乾淨啲

大家都係過路人，我都啱啱經歷完冇耐，六個星期好快過！當你感到好灰嘅時候，你不妨望吓你依加個靚靚下巴，個人就會開心好多😂消腫之後你唔好好大期望會變得好靚，因為其實五官係冇乜大改變嘅，但係就唔知點解望落去會順眼好多囉，做完之後我所有朋友都唔認得我🤣

驚乜鬼 反正上左cool都返唔到轉頭架啦
你要驚都係七月先開始驚啦
你而家趁仲有幾個月不妨食多啲好嘢啦

發炎嗰part就咁睇到都覺得痛

有冇做完1年以上既巴打手術後塊面大過以前？
做左兩個幾月仲係好漲 好似冇得再清腫咁

巴打你下巴後縮既程度係點?
側面睇係咪完全無左下巴應有既線條?

正顎真係好神奇
醜女都變靚女
證明下巴既重要性

聽講要完全消腫要半年，所以唔心急得

不過如果想幫助消腫啲話，可以試下拎d暖毛巾熱敷，得閒用手指按下/推下塊面同條頸，做多d運動/行多d路

我做完手術一個多星期，術後都有做上面啲動作，塊面都叫消左腫唔少（雖然同完全消腫仲有段距離）

做完手術個面形會有少少變左。但會唔會望落去變左你以為腫

利申: 11年前做左。

所以想問下有冇巴絲做完塊面比以前大左
我已經分唔清係腫定大

而加先見到你個post
你睇邊個私家會refer你去聯合
Philips停左收人 好唔開心

追完個post覺得好大壓力
但自己又好想變靚d 因為自己成日因為棚牙自卑
影相又唔敢笑 成日掩嘴咁睇自己
有時真係會諗 why me
點解自己要經歷咁多先有正常嘅牙
覺得有d depressed

利申: 剛開始成個療程

無下巴/咀凸係咪做左有幫助?
牙本身齊
正面睇無乜野
但側面睇好似猩猩
箍牙可唔可以改善到?
定一定要做手術?
應該點問醫生
洗牙果時問牙醫得唔得?

食粥水食到我一出院就暈左
記得出院買定葡萄糖同可樂
可樂記得係罐裝 呢個係你暈果時飲 即時提供能量
葡萄糖就當水咁飲 粥水唔會比到咩能量你
利申：年半前做Le Fort 2

做左就唔會後悔 信我

葡萄適得唔得? 同埋箍牙係咪唔好飲汽水?

依家食野都唔係好食到好sad

Philip停咗收人 ？
即係而家一定要去私家睇？

有冇巴絲打算去台灣到做

因為你d牙郁緊，所以d牙無力食野係好正常，幾日後就無事，呢一排食d軟身d啲野，樂觀d諗，d牙痛就代表d牙排齊左，個療程有進步，所以唔好咁sad

汽水方面要睇你咩箍，如果係隱適美/透明膠粒箍啲話，就要避飲茶/咖啡/可樂等而染色，鐵粒箍就咩都唔使理架啦

利申：鐵粒箍

想問小弟都係倒及 住港島南區有咩醫生介紹平？
小弟想cool牙好耐 之前睇過醫生話可能要做手術 但間牙醫又汁左了

台灣做好似麻煩d
做完手術頭嗰幾日講野無咁清楚
或者術前同醫生啲溝通同交流
溝通上無咁方便
來回又要搭飛機
做手術/手術後覆診都要再搭飛機
同埋講醫療水平
點都係香港好過台灣
（港大牙科係世界榜首）
台灣嗰邊應該係以美觀為先
香港就會以安全同咬合為先

台灣好多美容診所都有做
而且台灣妹好多好貪靚
所以佢地有好多case同經驗
已經去到可以唔洗先cool牙做手術先
手術+cool牙 大約一年半就可以完左個療程
我係台灣讀書
上網睇過好多台灣人分享都打算係台灣做埋佢
約30萬台幣（7～8萬hkd）

對唔住咩都唔識
想請問一下如果我上排牙比較突，我想整返佢入去，例如咁：

我做邊種類型嘅箍牙手術會比較好？
開頜？定其他比較普通嘅箍牙已經足夠？

我都柏麗 係咪女醫生？

諗諗下都係香港做好似好啲
我只係想咬合正常返 個樣冇咩變化就最好

btw有冇人屋企人係公務員 所以好快有得做？
我之前政府話有得比我做手術同箍牙 照埋x光 印埋牙模個啲 但我個陣淆底話唔做 如果我而家同佢講話想做返得唔得？因為我未到21歲 應該都仲有得免費？唔知洗唔洗要再排過

有啲想去台灣做啊 7-8萬....

之前去左睇專科cool牙 照左x光 整左牙模
佢幫我寫左信去菲臘排 依家係條隊到 唔知排到幾時
但係又真係好想快啲做 唔撚想再見到個下巴
私家依家咩價位？有無巴絲有去台灣做 搞左幾耐

箍完結果滿唔滿意?

我一開始都有啲心郁...
但上網睇好多係台灣做完雖然整到個樣好靚，但咬合未必好
仲有萬一有咩意外，係外地又唔知點算，唔知點追究

唔好意思呀巴打有d野想問

我本身去左聯合果邊排倒及牙手術， 咁佢比左個日期我， 但果陣我仲問去搵專科醫生，佢果日醫院就幫我做左牙模同叫我補交一封專科醫生既同意書， 再等匯診

之後一個禮拜之後我就搵左專科醫生， 佢都同意左幫我做cool牙， 但就話要等有匯診先可以開始， 之後我就比左5000蚊落左按(會cool牙果陣扣番)

問題黎喇，我想問一般黎講等匯診要等幾耐？ 洗唔洗要成年時間？ 因為我見聯合果邊咩聲氣都冇，佢會唔會再比d咩預計日期既信你？

補充比左信大約3 4個月

但我見有人箍牙可以箍返唔倒及

骨性倒及 同剩係牙倒及既問題
骨性都可以就咁箍既
但會係下排啲牙斜入去上排入面度強行變翻上疊下
你個下巴骨係唔會箍到入去

想做...
聽聞台灣呢方面技術仲好仲平
香港排得又耐又貴

好想知要點開始第一步
廿二歲 女
倒及兼歪面
其實唔係好嚴重
雖然鞋抽
但一直以黎以其他人既評價
個樣都應該中間至中上
所以好糾結做唔做
雖然話就話唔算好醜
但長年累月比人叫月亮/長面/吳耀漢真係好唔開心
宜家先開始諗做手術
會唔會要排好多年？

有冇同路人開個chat grp分享下

又會推返上黎

岩岩係google search 倒及手術 見到呢個post

推

知唔知聯合醫院 排期通常要幾耐 ？

應該要搵專科cool牙 之後再由專科牙醫專介去做顎骨手術

聯合有排等

黎緊準備番full time 做手術會唔會好大影響😢

知道做完會有後遺 巴打做完覺得點？

做完2個幾月
暫時無咩事

有冇靚仔左
我好多朋友叫我唔好做
話外表冇極大影響
最多側面望落on9 d
但我自己心知永遠用唔到左邊牙咬野

個樣就差唔多 如果為樣應該唔好揀政府做
我教學case係以咬合為主
可能私家/台灣自由度會大d

因為我塊面唔對稱 同倒及
所以一直考慮做手術整番下爬入去個樣會好睇d
巴打本身倒及有冇話導致塊面唔對稱？

我自己就唔覺既，因為都focus晒係下面倒及到啦
個醫生同我講先知，佢就話要旋轉個上顎
下顎都係一邊對入d，一邊無咁入

你溝唔溝到女先，本身溝到女其實個樣都夠殺啦

真絲

唔係話好大影響好醜
但點都係個缺憾

睇完你分享 真係想去做
但好驚有後遺

緊係要做
講真 一世人流流長無理由成世都遮住自己側面唔影側面相
同埋呢個係一個病
唉 我好想做 但有排等

我明幾年前想做果陣真係好想做
臨做果陣又淆底
你而家排緊政府？

點解呀 不過係既 始終大手術黎
我排緊菲

臨做正顎前2個月做完個小手術，都係要全身麻醉
所以驚身體頂唔住

因為康復期耐 又要鎖口
做手術又可能整到神經
風險都大
同埋未至於好影響生活
影響外表多過咬合同講野
因為我發音好正常完全冇問題
咬合都尚算正常 係左邊牙會冇咁有力
所以會好忐忑
加上男朋友呀屋企人呀全部唔支持

有無人同我一樣完全無驚過個手術
主要係覺得愈大個個側面愈生愈柒
發音又唔多正 門牙又用唔到
年紀愈大愈出事
做個手術可能有風險 但咁多人都做過都無出現咩大問題/後遺症真係唔多驚

越大越衰真係覺
我小六果陣未倒及得咁勁 但上下門牙對齊左 細個冇概念自己倒及 唔知人地係上面排牙及下面排牙

但黎緊番full time了 擔心冇時間 鎖口成個月

醫生有無話一定要鎖口先
有啲case要有啲case唔駛既
不過肯定做手術個陣要請定一個星期假
塊臉腫左應該慘過要鎖口

我正面睇都無咩事
但覺得個下巴短左d 好想靚小小
側面睇一d都唔靚

我都好想知

一樣
問朋友個個都話我本身個樣冇咩問題
但我係用唔到門牙咬野 同埋影相唔敢影側面

我都係中一開始有
但個陣完全冇為意 直到而家越嚟越嚴重 仲走晒樣

做過2次

痛不欲生

user name係咪上過有線果位

兔唇同倒及應該唔同掛

之前睇過呢個post就開始心動想做手術
非倒及 中一箍過牙 細個個樣好平均好對稱 但但愈大愈歪面
到到而家咬合愈黎愈唔舒服 牙“較”位又有啲痛咁
前幾日去咗睇牙醫 佢冇寫信俾我睇政府 叫咗我去睇口頜科醫生
請巴絲指教下
我應該點做應該搵咩醫生轉介去政府?

不過睇見有巴絲話做完下巴冇咗感覺又有post話入過icu又可能樣衰咗個鼻又闊咗就有啲卻步 想問下巴絲們做手術用咗幾錢?唔該曬

其實係咪一定個鼻會闊咗??
我都好想做啊 去普通牙醫做諮詢 再叫佢轉介去公立得唔得呢??

我都想問下 第一步應該要去睇專科箍牙醫生 定係睇口頷科？

巴打你諗住睇完醫生 先決定做唔做手術？
做完下巴係會冇左部分感覺 不過有啲人可以慢慢好返至8、9成 有啲人可能得返6、7成
個鼻會唔會變闊都要睇下手術點做 有可能你淨係要做下顎 個鼻就唔會變

係咪一定要去專科cool再經佢地轉介去公立？
定還是係普通牙醫診所cool都得 同樣轉介去公立
專科同普通科cool牙係咪差幾萬蚊㗎？
有無巴絲打係北區有好牙醫介紹？
成日覺得是但搵間診所好無安全感

其實未睇醫生已經想做
不過講到又會下巴冇感覺咁又唔係幾想
驚做完會整容失敗咁樣

一樣
我忐忑左好耐唔知做唔做好 諗左都有3、4年 今年都19 要做又想係讀完書前做好

下巴有少少歪去左邊 + 倒及牙
睇過牙醫佢話我D牙好齊 ，但就係下顎生歪左，一定要做正顎先搞得掂
但考慮過手術失敗會冇左感覺真係好卻步
已經由17歲開始諗到而家20歲

應該唔會完全無知覺既 我依家自己摸自己下巴都係唔係好強既感覺 有返7-8成感覺我覺得可以接受啊
我都好想做 所以今個暑假要儲定錢了
諗緊去專科問 定普通牙醫問
其他做完依個手醫既巴絲打 依家點啊？
係咪靚左又有自信左？
個下巴感覺返黎未？

Wa🙈個post 又頂番上來
一定要專科牙醫介紹，而且個牙醫係要同個手術醫生開會先會開始療程，我睇開個間佐敦地鐵站隔離，你要叫個醫生幫你寫紙去公立醫院先得，而且唔係每個醫生都肯寫紙去公立醫院架

我自己就術後幾個月啦
下巴仲係好鬼麻痹，有冇其他巴打都係咁？

我上下都有整
個鼻整完真係闊左好多😅

再諗就廿幾三十歲架啦
我驚依家唔做 第時廿幾歲會後悔
但又驚個手術風險

做咗幾錢？要10萬？

我上網睇話可以係鼻兩側縫針 就唔會闊太多
係咪公立唔會幫你整埋

係咪箍牙專科

專科個邊用左幾錢?? 公立又用左幾錢??
唔想個鼻變闊啊

有冇巴絲想開個group討論下
始終網上冇太多關於香港正顎嘅資訊

上兩個月係菲臘剝智慧齒
淨係兩隻已經痛咗我成個禮拜
做完手術見到有啲人岩岩做完正顎手術
成塊面都係血 食野又勁難先食到
睇到都覺得痛 覺得你地好犀利

我係菲獵牙科搞，佢唔會，而我諗公立都唔會，因為佢地只係會由功能上幫你考慮，而唔會太過幫你諗個樣，要咁搞應該睇私家先得

一定係先得

我cool牙55000，已經連埋牙醫開會費，手術大約一萬左右，我係菲獵牙科做，個醫生真係好好，術後每日七點左右就會探下我，問我o唔ok，直到我出院

我又冇成面血 係鼻流血塊炸 個樣腫到成個波咁
食野真係好辛苦呢點真 口又鎖住，食食下又咳，係咳到朋粥出黎個隻 個口又冇感覺，流出黎又唔知

咁大獲
我追曬post
小弟都係倒及 牙醫問我一係做手術一係落骨釘
我話唔做手術 落骨釘算
巴絲們點睇。。 好驚

睇吓你顎骨有幾異常
如果你下顎係長咗好多，淨係靠cool牙係搞唔掂嘅
如你下顎只不過係差少少先至可以靠cool牙
如果醫生話你可以用骨釘咪用骨釘囉，你要相信個醫生嘅專業 不過有得唔使做手術就搞得掂就盡量唔好做啦，始終個手術都有風險

再唔係你再搵多個矯齒專科醫生問吓意見先決定啦，做錯左返唔到轉頭架

我做完3個月 體重都未去番手術前

巴打個鼻有無闊到？

巴打個鼻闊好多 係闊左幾多先？

有

Thanks bro so much
信都信既 雖然係愛康健箍
唔箍都箍左了。。。真係唔掂再做手術應該冇問題掛

我都睇過朱咪咪 果陣個醫生無提過可以骨釘，佢話得應該ok既

我已經去番

我覺得自己闊左好多 係好明顯！

我由19諗到21
知道係一定要做差在搵醫生

支持 不過亦可以照係度討論
因為我想問大家睇咩醫生我以前箍牙醫生收好貴 當初10年前未興箍牙佢已經收緊5萬幾6萬左右 我排牙仲要冇咩大問題 只係哨哨地牙

你地好勇敢 我當初都想做 最後淆底冇做

巴打好嚴重 所以一定要做 ？

依到成日好快沉 唔知可以係邊到搵到有同樣情況嘅人商量
我都想問有咩專科醫生好推介 想睇下個情況再決定做唔做

唔會突然間又想做返？
因為我幾年前都係淆底話唔做 明明有得免費 到依家又心郁郁

做完年半 好開心自己做左
真係第二次人生

巴打係邊到做

同意，手術係有風險，但我個人覺得個價值對我係大過風險

但我都想講未做既大家唔好諗到做完會超完美，我嗰時做之前係咁睇啲台灣blog，好多都變靚好多，甚至有啲會唔認得以前，但香港我諗佢係盡量唔會搞你個樣，所以正面其實分別唔係咁大

我歪面 只要正返塊面同埋個鼻唔好做到咁闊我就已經好開心

我都覺
同埋我仲未搵到醫生肯寫信搵到我都急 我驚再唔睇就排期有排排
不如我地加tg同埋開group傾

一樣
我淨係想咬合變返正常 同埋個樣唔好變太多就夠

我連箍牙醫生都未開始睇

我download咗tg喇
tg id: chilsin

可能個group得我地兩條友
你tg係咩？大家可以傾下

求巴絲打們開咗group之後加我 我唔識用tg

想整 lm

係咪鬼妹icon嗰個？

我都想入grp

啱啱開左個group 暫時得兩丁友

其實整完個樣係一定會變化好大，同埋我覺得個鼻真係闊咗好多，但總括嚟講都係利多於弊嘅，起碼自信心會有所提升先

考慮緊做唔做 其實風險有幾大?
私家同菲臘牙科價錢同風險係咪差好多?
我下巴後縮好似得正顎先攪得掂

香港應該就無死過人
最多都係神經線好唔翻
覺得公立同菲臘反而有經驗過私家
私家你預十幾廿萬 菲臘六千幾 公立千幾
好似係

係咪COOL牙都唔得
就要做手術

其實而家菲臘仲收唔收倒及新症?

香港有冇失敗例子

我星期一做啦

開始驚

要鎖口6星期

good luck
想問下排左幾耐

師兄係邊到箍牙
利申 :倒及牙

細個箍過牙，但我有下巴後縮。想知政府係咪唔會收

Lm

手術唔收

我想問下一萬手術 咁住院費用左幾多
我而家cool緊牙 cool左九個月 但係都係咀突
正面望落唔係好明顯 但係側面都係好明顯
本身哨牙 冇下巴 唔係倒及

我響瑪麗到做手術，住左五日左右
住院費唔貴，我印象中都係幾舊水

你瑪麗排左幾耐 我岩岩睇完聯合佢話要可能五年
好想轉 私家又無錢

我一開始搵私人牙醫就問佢呢個手術
佢幫我轉介菲臘 可能我好彩
等左半年到就見醫生
跟著就開始箍牙 箍左一年到就可以做
但我有d事推左半年 所以總共年半到啦

但最近我有fd想做 又係搵同一個牙醫
菲臘唔收 宜家等緊見聯合
所以宜家情況應該幾唔同

唉 好似真係唔收 我都想佢收 聯合等到on99

我係都比牙醫轉介左去瑪麗
仲要cool多差唔多兩年先做手術
但一直都好淆底
但醫生又覺得我好需要做...

菲獵係咪已經唔收倒及牙

想問絲打箍牙係搵醫生箍？收費幾錢？
排一年半真係好快 我都想搵佢refer
我都好想快啲整 塊面好歪
日日都好痛苦 每次都唔敢影相

係要出去搵醫生箍，幾年前我箍38k左右

收費都可接受
手術洗唔洗10皮野？

公立醫院做邊駛
住左幾日院好似$450賣單

你搵邊位醫生箍架？
如果搵佢可以排快啲我都想搵佢
我之前搵洗牙醫生幫我寫信去菲臘
佢地唔收我呢個case
出去搵口腔頰面科醫生寫信轉介去公院
排左好耐先睇我
終於排到就話要箍左牙先睇我
我唔想箍完牙，再去排公院，
排完一輪先話唔想我case，
或者再要排多幾年時間
唔想白費箍牙心機同時間
你果時嘅步驟係點？
係箍牙醫生睇症加寫信轉介加箍牙，
箍緊牙就拎封信去排公院睇症，
排到你睇症，終於肯收你嗰case，再落實時間做手術，其間已經箍緊牙？
係咪可以落實左公院肯做手術，先去箍牙？

菲臘on99既
覺得你個case係個排佢地想用黎做教材先會收
仲要做個陣搵啲學生做
教授係企係則邊旁住
見個學生做得唔好先出手
我搵佐敦岑儉
上去consult，傾左輪講哂風險同埋background
真係confirm想做既，佢就幫我寫信去瑪加烈
等左年半就約時間同箍牙/醫院醫生一齊3方meeting
跟住落實做法就開始箍
箍年半左右醫院覺得係時候就做手術
做完再箍多年半

上年4月做完手術
我係菲臘私家
手術費14萬幾（約15萬）
術後感覺分2方面
1.神經/傷口復原
手術其中一個後遺症係面部神經可能受損
但我做完後完全唔覺面部神經有影響
而我個case係梁醫生都覺得比較複雜嘅case
(上顎分4份，下顎分2份）
我自己心理上會覺得係梁醫生手勢好
所以我塊面嘅神經完好無損

2.對自己面改臉咗嘅感覺
隔咗年幾後睇返自己before and after嘅相，的確做咗手術後個相真係會順眼好多，不過當初適應自己個樣用咗一段時間，唔好太大期望你個樣會靚咗好多，做完靚幾多係要睇先天條件，但起碼自己唔滿意嘅地方，一定會因為手術而改善，以我為例，我係唔滿意自己上下顎凸出，影相唔靚，不過做完手術後呢個情況改善咗好多

明白哂!! 因為我都好擔心個風險
我諗梁醫生應該ok的，唔該哂你呀
令我有返啲信心同無驚到咁
我覺得最緊要係變返做正常，靚唔靚都唔緊要
只係想望落去同大家一樣

呢排仲有無人做正顎吖，我下年4月會係瑪麗做，想知做完要抖幾耐先可以去旅行格

我而家箍緊普通科
仲可唔可以叫個醫生出信排公立醫院？
同埋有冇人試過普通科轉專科

普通科係公立醫院既普通牙科？如果個醫生覺得你有需要的話就會幫你trans的

師兄，想問問關於你係菲臘私家做手術ge細節，因為我倒及牙都幾嚴重，成1cm， 搵過箍牙醫生,又唔太願意寫紙refer去公立。即管refer到又可能唔知道等幾多年先有得做，，所以想問問你私家做的情況,唔該曬

你係咪菲臘私家，要專科寫信refer嗎？

唔一定專科，但係要寫信refer
同埋信要寫明to邊個醫生
(有打過去問過)

唔知你搵邊個寫信去菲臘私家？因為我試過幾個都唔太肯寫

我cool牙醫生寫的

明白，唔知ching有無telegram .我Id ：jack2358，大家可以交流一下

sor呀 我無呀

無關係。咁你個cool牙醫生係邊區姓咩？

我嗰個箍牙醫生之前都有refer開要做正顎手術case嘅病人俾菲臘牙科，（佢係專科箍牙醫生，會先幫你檢查情況係唔係真係需要做正顎手術，定係箍牙就可以解決問題，有需要先轉介）之後佢會send 轉介email俾菲臘醫生，之後約一個時間，再直接上去菲臘去見手術醫生，俾醫生再檢查個情況，同埋會講大約手術方案，到時可以再決定做唔做

如果想了解多d,可以喺呢個post起我底，之前都有喺呢個post到提過自己嘅經歷

或者可以追下面個post:
星期一做正顎手術 好撚淆

謝謝師兄。 我會看看個post，同約個醫生先